騰訊分拆閱文擬本周闖關

在上月底掛牌的「三馬（馬雲、馬化騰、馬明哲）」概念股眾安保險（06060）熱炒多日，另一隻騰訊（00700）分拆上市的全國最大網絡文學平台閱文集團亦即將登場。據路透旗下IFR報道，閱文本周進行上市聆訊，尋求港交所上市委員會批准，若如期獲批，將會在下周展開上市前推介（Premarketing）。

IFR引述消息稱，閱文集團集資額介乎6億至8億美元（約46.8億至62.4億港元），發售新股總額將佔閱文集團擴大後股本（行使超額配股權前）的15%，美銀美林、瑞信及摩根士丹利為聯席保薦人。

去年扭虧 賺3000萬人幣

分拆上市完成後，騰訊將繼續持有閱文集團逾50%股權，以維持其控股股東地位。騰訊於上周五（6日）公布，將通過優先發售向合資格股東提供獲得閱文股份的保證配額，紀錄日期為本月20日，並於同日暫停辦理股份過戶登記手續。

閱文集團為中國最大網絡文學平台，主要從事付費在線閱讀、版權運營等業務，平台包括逾百萬作者的著作，超過1000萬本文學作品。目前騰訊透過多間全資附屬公司間接持有閱文集團合共65.38%股份，其他股東包括私募基金凱雷、Trustbridge Partners。截至去年底，閱文全年業績扭虧為盈，賺3000萬元人民幣，2015年虧損3.54億元人民幣。

金馬能源一人一手 暗盤平收

其他新股消息方面，今日掛牌的河南金馬能源（06885）昨天公布招股結果，定價為每股3元，略高於2.75元的中間價，原招股價範圍介乎每股2.11元至3.39元，集資淨額約3.53億元。其中公開發售部分錄得42.6倍的超額認購，因此須啟動回撥機制，公開發售部分比例將增至30%，一手中籤率100%；國際發售部分亦獲得適度超額認購。

不過，金馬能源昨日暗盤表現平平，在輝立證券的暗盤最高只較招股價升6.67%，收市報3元，較招股價無升跌；而在耀才證券的暗盤更先升後跌，收市報2.97元，較招股價跌1%，不計手續費，每手1000股蝕30元。

另外，於5月中旬被獨立股評人David Webb列為「50隻不能持有的港股」名單股份之一的中國育兒網絡（08361），公布其轉主板掛牌的申請失效。該公司指出，由於轉板申請於今年3月30日遞交，申請期限為6個月，因此已於9月30日自動失效，公司表示計劃再次遞交轉板申請。

通達集團（00698）公布，分拆手提電腦及平板電腦外殼製造業務通達宏泰上市，計劃以特別中期股息的方式作實物分派，每持有40股通達股份可獲得1股通達宏泰股份。港交所正審核上市申請。

網絡小說平台都搞到上市

慘得過網絡小說平台都賺3千萬

喺大陸網上小說真係冇得輸
幾多劇集係用網上小說改編

有用起點

多過眾安3倍

有幾慘 賣文字可以做得成生意 有頭腦

13億人睇網文既唔少
香港700萬人 睇既人又少 就緊係慘

未抽過ipo有冇人可以指導下點申請

想知佢點可以比700持有人預先申請？
即係如果我有700放係hsbc，咁我就可以經hsbc落ipo?

係咪即係起點個個
如果係 個個真係好好賺 出名個啲出新一章 就會有人真接俾錢打賞

你700放邊佢都有list睇到你係佢股東

應該要填form交上去

6060都炒到咁
呢隻應該都有得玩下

係邊到搵到form?

冇揸700有冇得抽？
用富途抽新股搵唔到

文字只限於香港?

有700個啲就一定買到, 不過唔知限購幾多手
會喺10/20公佈股東list, 10/17為最後入股日期
18號之後先買個啲就冇認購保證
之後乜都冇個啲就應該要抽

有錯請指証

強積金大行會唔會有份認購 fat fat

都未批 又未路演 等下啦

sorry 講漏左, 我依個喺恒生通告見到

未有
總之17號或之前買入700然後等

如果我係兩間證券行都有700, 會唔會好似普通IPO咁唔比兩邊一齊伸請?

1手700都好貴

照追

有1手700一定抽到？